假血搽頭 傳相勒索12萬 子自編自導綁架 母一眼識穿

2018年10月17日

假血搽頭 傳相勒索12萬
子自編自導綁架 母一眼識穿

被告扮成被毆至血流披面，拍照傳給母親。
模擬圖片

【本報訊】33歲智商偏低男子，因欠債沒錢還，竟向母親打主意，前年夥同三名友人，自編自導自演綁架戲，圖勒索母親贖金12萬元。他更購備紅墨水搽在頭上，扮成被毆至血流披面，拍照傳給母親。惟機警母親見相中兒子頭上有「血」、身上卻無血迹，加上勒索文字內容與兒子過去跟她聯絡的模式相似，看出有詐並報警求助。涉案兒子昨承認串謀勒索罪，被判監16個月。

記者：蔡少玲

被告鍾浩德（33歲）的妻子和母親、妹妹均有到庭支持。其母在判刑後走上到犯人欄前，與兒子含淚道別。

辯方在區域法院求情時形容，被告有不幸和悽慘童年，幼時被發現有學習遲緩，10歲因母親有嚴重心臟病，父親在懲教署任職高級管理人員，又無暇管教，只有被送往兒童之家。

之後他被診斷患上強迫症、兒童焦慮症，智商亦較常人低，20歲才考會考，其後因誤交損友而走私奶粉。母親為他寫求情信，表明原諒他。被告稱已知錯，會痛改前非，並向母親道歉。

判囚16個月

法官判刑指，被告因欠債5.8萬元，竟利用母親的關心，訛稱在內地遭債主綁架，企圖詐取她金錢，行為卑劣，惟考慮被告已成家及遠離壞分子，又有穩定工作及母親支持，故格外開恩，最終判監16個月。

前年6月29日，57歲母親收到來自內地電話號碼的勒索WhatsApp訊息，附有照片顯示被告遭綑綁，面部及頭部染血，又有相片展示欠單。對方要求她於3小時內交贖金12萬元，母親報警求助。

之後她不斷收到催款的WhatsApp短訊，但她反建議債主來港上門收錢。被告又曾以債主身份來電，但母親認出聲音正是其子。被告也親自來電和發訊息，催促母親盡快存款。

在本港警方聯絡下，深圳警方7月1日在一間按摩場找到被告。他兩天後返港被捕，警誡下承認與三名友人串謀，策劃騙局。

四人曾商討如何拍攝假受傷照片，並在公廁內排練。他們在內地購買紅墨水和繩子，於酒店綁綑被告手腳，將紅墨水搽在其口及頭部，然後發訊息予被告母親。

案件編號：DCCC312/18

上一則
上一則
西環集中營：DQ劉小麗理據為眾志度身訂做 (季陶)

下一則
下一則
搭的士爭執 英漢扑車窗傷女司機

真係低能既

被告鍾浩德（33歲）的妻子

人地弱智都溝到女 連登仔真係應該檢討下

弱智先結婚
利伸：溝唔到女

蠢到死

33歲智商偏低男子